msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-06-05 18:53+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2023-07-25 07:53+0000\n"
"Last-Translator: Sh K. <wjswn244@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <http://akintos.iptime.org/projects/solasta/functor/ko/"
">\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

msgctxt "Functor/&GrantExperienceTitle"
msgid "Grant Experience"
msgstr "경험치 부여"

msgctxt "Functor/&GrantExperienceDescription"
msgid "Provides party members with experience points"
msgstr "파티원들에게 경험치를 제공합니다"

msgctxt "Functor/&ParameterGrantExperienceModeTitle"
msgid "Gain Mode"
msgstr "획득 모드"

msgctxt "Functor/&ParameterGrantExperienceModeDescription"
msgid "The mode used to grant experience"
msgstr "경험치를 부여하기 위한 모드"

msgctxt "Functor/&ParameterGrantExperienceModeFlatTitle"
msgid "Flat"
msgstr "균등 부여"

msgctxt "Functor/&ParameterGrantExperienceModeFlatDescription"
msgid "A flat value of experience points is granted to each party member"
msgstr "파티원들에게 균등한 양의 경험치가 부여됩니다"

msgctxt "Functor/&ParameterGrantExperienceModeReachLevelTitle"
msgid "Reach Level"
msgstr "레벨 도달"

msgctxt "Functor/&ParameterGrantExperienceModeReachLevelDescription"
msgid ""
"Enough experience is granted to each party member. Nothing is gained if the "
"character is already at this level"
msgstr "각 파티원에게 충분한 양의 경험치가 부여됩니다. 이미 그 레벨 이상이라면 아무것도 획득하지 않습니다"

msgctxt "Functor/&ParameterExperienceAmountTitle"
msgid "Experience Amount"
msgstr "경험치량"

msgctxt "Functor/&ParameterExperienceAmountDescription"
msgid "The amount of experience to be earned"
msgstr "획들할 경험치의 양"

msgctxt "Functor/&ParameterWantedLevelTitle"
msgid "Required Level"
msgstr "필요 레벨"

msgctxt "Functor/&ParameterWantedLevelDescription"
msgid "The level the party is required to reach"
msgstr "파티가 도달해야 하는 레벨"

msgctxt "Functor/&InventoryOperationTitle"
msgid "Inventory Operation"
msgstr "인벤토리 작업"

msgctxt "Functor/&InventoryOperationDescription"
msgid ""
"Allows you to perform a variety of operations related to items and treasury"
msgstr "당신이 아이템과 보물에 대한 여러 작업을 수행할 수 있도록 허용합니다"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationTitle"
msgid "Operation Type"
msgstr "작업 유형"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationDescription"
msgid "The type of inventory operation to perform"
msgstr "수행할 인벤토리 작업의 유형"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationGrantItemTitle"
msgid "Grant Item"
msgstr "아이템 부여"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationGrantItemDescription"
msgid "Grants the selected item to the target characters"
msgstr "목표 캐릭터들에게 선택한 아이템을 부여합니다"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationLoseItemTitle"
msgid "Lose Item"
msgstr "아이템 제거"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationLoseItemDescription"
msgid "Removes the selected item from the target characters"
msgstr "목표 캐릭터들로부터 선택한 아이템을 제거합니다"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationStashAllTitle"
msgid "Stash All"
msgstr "전부 숨김"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationStashAllDescription"
msgid "Hide all of the character's belongings in a special stash"
msgstr "캐릭터의 모든 소유물을 특별한 숨김 상태로 만듭니다"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationRecoverStashTitle"
msgid "Recover Stash"
msgstr "숨김 해제"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationRecoverStashDescription"
msgid ""
"Recover the stashed item in addition to the items owned since the previous "
"inventory was stashed"
msgstr "저번 숨김 이후 얻은 아이템들에 더해 숨김 상태였던 아이템들을 복구합니다"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationTargetTitle"
msgid "Target"
msgstr "목표"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationTargetDescription"
msgid "Who is targeted by this operation"
msgstr "이 작업의 대상이 될 목표"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationTargetFirstConsciousCharacterTitle"
msgid "First Conscious Character"
msgstr "첫 번째 활성 캐릭터"

msgctxt ""
"Functor/&ParameterInventoryOperationTargetFirstConsciousCharacterDescription"
msgid "The first conscious character in the party will be selected"
msgstr "무의식 상태가 아닌 파티의 첫 번째 캐릭터가 선택됩니다"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationTargetAllPartyMembersTitle"
msgid "All Party Members"
msgstr "모든 파티 멤버"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationTargetAllPartyMembersDescription"
msgid "All Party Members will be targeted by this operation"
msgstr "이 작업의 목표로 모든 파티 멤버를 선택합니다"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationOverrideQuantityTitle"
msgid "Override Quantity?"
msgstr "과적량 설정?"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationOverrideQuantityDescription"
msgid "Allows you to specify a quantity for the item"
msgstr "아이템 과적량 설정을 허용합니다"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationQuantityValueTitle"
msgid "Quantity Value"
msgstr "수량"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationQuantityValueDescription"
msgid "The number of items of this kind"
msgstr "이 종류의 아이템의 숫자"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationItemTitle"
msgid "Item"
msgstr "아이템"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationItemDescription"
msgid "The item to use for this operation"
msgstr "이 작업을 적용할 아이템"

msgctxt "Functor/&QuestOperationTitle"
msgid "Quest Operation"
msgstr "퀘스트 작업"

msgctxt "Functor/&QuestOperationDescription"
msgid "Executes an operation on the specified quest"
msgstr "특정 퀘스트에 관한 작업을 수행합니다"

msgctxt "Functor/&VariableOperationTitle"
msgid "Variable Operation"
msgstr "변수 작업"

msgctxt "Functor/&VariableOperationDescription"
msgid "Allows you to modify the value of a campaign variable"
msgstr "캠페인 변수의 고유값을 조정하도록 허용합니다"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationVariableTitle"
msgid "Variable"
msgstr "변수"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationVariableDescription"
msgid "The variable upon which the operation is performed"
msgstr "작업이 수행된 변수"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationTypeTitle"
msgid "Type"
msgstr "유형"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationTypeDescription"
msgid ""
"The type of operation that is performed. Some variable types only allow you "
"to set the value"
msgstr "수행된 작업의 유형. 일부 변수 유형은 고유값만 설정할 수 있습니다"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationTypeSetTitle"
msgid "Set"
msgstr "설정"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationTypeSetDescription"
msgid "The variable is set to the specified value"
msgstr "변수가 지정한 값으로 설정됐습니다"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationTypeAddTitle"
msgid "Add"
msgstr "더하기"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationTypeAddDescription"
msgid "The specified value is added to the variable"
msgstr "변수에 지정한 값이 더해졌습니다"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationTypeSubstractTitle"
msgid "Subtract"
msgstr "빼기"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationTypeSubstractDescription"
msgid "The specified value is subtracted from the variable"
msgstr "변수에서 지정한 값을 뺐습니다"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationTypeIncrementTitle"
msgid "Increment"
msgstr "증가"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationTypeIncrementDescription"
msgid "The value increases by 1"
msgstr "값이 1 증가했습니다"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationTypeDecrementTitle"
msgid "Decrement"
msgstr "차감"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationTypeDecrementDescription"
msgid "The value decreases by 1"
msgstr "값이 1 감소했습니다"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationTypeMultiplyTitle"
msgid "Multiply"
msgstr "곱하기"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationTypeMultiplyDescription"
msgid "The variable is multiplied by the specified value"
msgstr "변수가 지정한 값으로 곱해졌습니다"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationTypeDivideTitle"
msgid "Divide"
msgstr "나누기"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationTypeDivideDescription"
msgid "The variable is divided by the specified value"
msgstr "변수가 지정한 값으로 나눠졌습니다"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationValueIntTitle"
msgid "Value"
msgstr "상수 고유값"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationValueIntDescription"
msgid "The integer value used for the operation"
msgstr "작업에 사용되는 상수값"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationValueBoolTitle"
msgid "Value"
msgstr "논리 고유값"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationValueBoolDescription"
msgid "The Boolean value used for the operation"
msgstr "작업에 사용되는 논리연산자 값"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationValueStringTitle"
msgid "Value"
msgstr "문자열 고유값"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationValueStringDescription"
msgid "The string value used for the operation"
msgstr "작업에 사용되는 문자열 값"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationTypeRollTitle"
msgid "Roll"
msgstr "굴리기"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationTypeRollDescription"
msgid "The variable is set with the result of a die roll."
msgstr "변수가 주사위 굴림 결과로 정해집니다."

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationValueDieTitle"
msgid "Die Type"
msgstr "주사위 유형"

msgctxt "Functor/&ParameterVariableOperationValueDieDescription"
msgid "The type of die used for the roll."
msgstr "굴림에 사용되는 주사위 유형."

msgctxt "Functor/&SetLocationStatusTitle"
msgid "Set Location Status"
msgstr "지역 상태 설정"

msgctxt "Functor/&SetLocationStatusDescription"
msgid ""
"Change the status of a location to make it hidden/locked or available, "
"reflected in multiple exit gadgets."
msgstr "출구 (다중) 도구에 반영되어, 접근 가능한 숨겨진/잠긴 장소의 상태를 변경합니다."

msgctxt "Functor/&ParameterLocationTitle"
msgid "Location"
msgstr "지역"

msgctxt "Functor/&ParameterLocationDescription"
msgid "The name of the target location"
msgstr "대상 지역의 이름"

msgctxt "Functor/&ParameterLocationStatusTitle"
msgid "Location Status"
msgstr "지역 접근 상태"

msgctxt "Functor/&ParameterLocationStatusDescription"
msgid "The status of the specified location."
msgstr "지정 지역의 상태."

msgctxt "Functor/&ParameterLocationStatusHiddenTitle"
msgid "Hidden"
msgstr "은닉"

msgctxt "Functor/&ParameterLocationStatusHiddenDescription"
msgid "The location will be hidden in multiple exit popups."
msgstr "다중 출구 선택 팝업에서 이 지역이 숨겨집니다."

msgctxt "Functor/&ParameterLocationStatusLockedTitle"
msgid "Locked"
msgstr "잠금"

msgctxt "Functor/&ParameterLocationStatusLockedDescription"
msgid "The location is visible but cannot be used in multiple exit popups."
msgstr "다중 출구 선택 팝업에서 이 지역이 보이지만 선택할 수는 없습니다."

msgctxt "Functor/&ParameterLocationStatusAvailableTitle"
msgid "Available"
msgstr "접근 가능"

msgctxt "Functor/&ParameterLocationStatusAvailableDescription"
msgid "The location is available and can be used in multiple exit popups."
msgstr "다중 출구 선택 팝업에서 이 지역이 보이며 선택할 수도 있습니다."

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationGrantTreasuryTitle"
msgid "Grant Treasury"
msgstr "보물 부여"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationGrantTreasuryDescription"
msgid "The type of inventory operation to perform"
msgstr "수행할 인벤토리 작업의 유형"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationLoseTreasuryTitle"
msgid "Lose Treasury"
msgstr "보물 제거"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationLoseTreasuryDescription"
msgid ""
"The type of inventory operation to perform. If no quantity is specified, all "
"items of this kind are removed from the target"
msgstr "수행할 인벤토리 작업의 유형. 아무런 개수도 지정되지 않았다면, 같은 유형의 모든 아이템이 대상으로부터 제거됩니다"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationTreasuryTitle"
msgid "Treasury"
msgstr "보물"

msgctxt "Functor/&ParameterInventoryOperationTreasuryDescription"
msgid "The amount of treasury for this operation"
msgstr "이 작업의 대상이 될 보물의 양"

msgctxt "Functor/&LoreOperationTitle"
msgid "Lore Operation"
msgstr "지식정보 제공"

msgctxt "Functor/&LoreOperationDescription"
msgid ""
"Allows you to reveal information/knowledge to the players: crafting recipes, "
"monster knowledge, or knowledge of a location node on the Campaign Map."
msgstr "플레이어에게 정보/지식을 보여줍니다: 제조 레시피, 몬스터 관련 지식, 캠페인 지도 내 위치 노드에 대한 정보 등."

msgctxt "Functor/&ParameterLoreOperationTypeTitle"
msgid "Type"
msgstr "유형"

msgctxt "Functor/&ParameterLoreOperationTypeDescription"
msgid "Defines the type of knowledge you want to reveal."
msgstr "제공할 지식의 유형을 정합니다."

msgctxt "Functor/&ParameterLoreOperationTypeNoneTitle"
msgid "None"
msgstr "없음"

msgctxt "Functor/&ParameterLoreOperationTypeNoneDescription"
msgid "Programming default, do not use."
msgstr "따로 설정하지 않을 경우, 사용하지 않습니다."

msgctxt "Functor/&ParameterLoreOperationTypeCraftingRecipeTitle"
msgid "Crafting Option"
msgstr "제조법"

msgctxt "Functor/&ParameterLoreOperationTypeCraftingRecipeDescription"
msgid "Unlocks a crafting option for the party."
msgstr "파티에게 제조법을 해금해 줍니다."

msgctxt "Functor/&ParameterLoreOperationTypeRevealLocationTitle"
msgid "Campaign Node Knowledge"
msgstr "캠페인 노드 지식"

msgctxt "Functor/&ParameterLoreOperationTypeRevealLocationDescription"
msgid ""
"Allows you to define the knowledge level of a location node on the Campaign "
"Map."
msgstr "캠페인 지도 내의 위치 노드에 대한 지식을 제공합니다."

msgctxt "Functor/&ParameterLoreOperationTypeMonsterKnowledgeTitle"
msgid "Monster Knowledge"
msgstr "몬스터 지식"

msgctxt "Functor/&ParameterLoreOperationTypeMonsterKnowledgeDescription"
msgid "Reveals bestiary information regarding a monster."
msgstr "몬스터의 데이터에 관한 정보를 제공합니다."

msgctxt "Functor/&ParameterNodeKnowledgeLevelTitle"
msgid "Knowledge Level"
msgstr "지식 레벨"

msgctxt "Functor/&ParameterNodeKnowledgeLevelDescription"
msgid ""
"Defines wanted knowledge level of the location node on the Campaign Map."
msgstr "캠페인 지도 내의 위치 노드에 대한 지식 레벨을 정합니다."

msgctxt "Functor/&ParameterNodeKnowledgeLevelUnknownTitle"
msgid "Unknown"
msgstr "불명"

msgctxt "Functor/&ParameterNodeKnowledgeLevelUnknownDescription"
msgid "The node is unknown and invisible on the Campaign Map."
msgstr "이 노드는 알려지지 않았으며, 캠페인 지도에서 보이지 않습니다."

msgctxt "Functor/&ParameterNodeKnowledgeLevelUnchartedTitle"
msgid "Uncharted"
msgstr "미답 상태"

msgctxt "Functor/&ParameterNodeKnowledgeLevelUnchartedDescription"
msgid ""
"The node is shown on the Campaign Map, but uses the \"Uncharted\" title and "
"descriptions."
msgstr "이 노드는 캠페인 지도에 보이나, \"미답 상태\"라는 제목과 설명이 사용됩니다."

msgctxt "Functor/&ParameterNodeKnowledgeLevelKnownTitle"
msgid "Known"
msgstr "확인"

msgctxt "Functor/&ParameterNodeKnowledgeLevelKnownDescription"
msgid ""
"The node is visible on the Campaign Map with its regular title and "
"description."
msgstr "이 노드는 캠페인 지도에 보이고, 제목과 설명이 정상적으로 보이게 됩니다."

msgctxt "Functor/&ParameterNodeKnowledgeLevelExploredTitle"
msgid "Explored"
msgstr "탐사 완료"

msgctxt "Functor/&ParameterNodeKnowledgeLevelExploredDescription"
msgid "Should not be used in the Dungeon Maker."
msgstr "던전 메이커에서 사용되지 않습니다."

msgctxt "Functor/&ParameterRecipeTitle"
msgid "Crafting Option"
msgstr "제조법"

msgctxt "Functor/&ParameterRecipeDescription"
msgid "Specifies a crafting option."
msgstr "제조법에 대해 설명합니다."

msgctxt "Functor/&ParameterMonsterTitle"
msgid "Monster"
msgstr "몬스터"

msgctxt "Functor/&ParameterMonsterDescription"
msgid "Allows the selection of a monster."
msgstr "몬스터 선택을 가능하게 합니다."

msgctxt "Functor/&ParameterBestiaryKnowledgeLevelTitle"
msgid "Bestiary Knowledge Level"
msgstr "생물도감 지식 레벨"

msgctxt "Functor/&ParameterBestiaryKnowledgeLevelDescription"
msgid ""
"Selects the necessary level of knowledge for the monster in the bestiary."
msgstr "생물도감 내 해당 몬스터에 대한 지식 레벨을 지정합니다."

msgctxt "Functor/&ParameterBestiaryKnowledgeLevelUnknown0Title"
msgid "Unknown 0"
msgstr "불명 0"

msgctxt "Functor/&ParameterBestiaryKnowledgeLevelUnknown0Description"
msgid "No information on the creature."
msgstr "해당 크리쳐에 대한 정보가 없습니다."

msgctxt "Functor/&ParameterBestiaryKnowledgeLevelObserved1Title"
msgid "Observed 1"
msgstr "관찰 1"

msgctxt "Functor/&ParameterBestiaryKnowledgeLevelObserved1Description"
msgid "Basic Information"
msgstr "기본적인 정보"

msgctxt "Functor/&ParameterBestiaryKnowledgeLevelStudied2Title"
msgid "Studied 2"
msgstr "연구 2"

msgctxt "Functor/&ParameterBestiaryKnowledgeLevelStudied2Description"
msgid "Advanced Information"
msgstr "비교적 많은 정보"

msgctxt "Functor/&ParameterBestiaryKnowledgeLevelKnown3Title"
msgid "Known 3"
msgstr "파악 3"

msgctxt "Functor/&ParameterBestiaryKnowledgeLevelKnown3Description"
msgid "Detailed Information"
msgstr "세부적인 정보"

msgctxt "Functor/&ParameterBestiaryKnowledgeLevelMastered4Title"
msgid "Mastered 4"
msgstr "통달 4"

msgctxt "Functor/&ParameterBestiaryKnowledgeLevelMastered4Description"
msgid "Full Information"
msgstr "완전한 정보"

msgctxt "Functor/&FactionSwitchTitle"
msgid "FactionSwitch"
msgstr "세력 전환"

msgctxt "Functor/&FactionSwitchDescription"
msgid ""
"Allows you to switch the faction of an NPC, turning them into a party "
"\"Companion\" or an \"Enemy\"."
msgstr "NPC의 세력을 전환하여, 파티의 \"아군\" 또는 \"적\"으로 전환할 수 있게 합니다."

msgctxt "Functor/&ParameterTargetFactionTitle"
msgid "Target Faction"
msgstr "대상 세력"

msgctxt "Functor/&ParameterTargetFactionDescription"
msgid "The desired target faction for this group of creatures."
msgstr "해당 크리쳐 무리의 대상 세력."

msgctxt "Functor/&ParameterTargetFactionHostileMonstersTitle"
msgid "Hostile"
msgstr "적대"

msgctxt "Functor/&ParameterTargetFactionHostileMonstersDescription"
msgid "The target creature will attack."
msgstr "대상 크리쳐가 공격할 것입니다."

msgctxt "Functor/&ParameterTargetFactionNeutralMonstersTitle"
msgid "Neutral"
msgstr "중립"

msgctxt "Functor/&ParameterTargetFactionNeutralMonstersDescription"
msgid "The target creature will become idle."
msgstr "대상 크리쳐는 가만히 있을 것입니다."

msgctxt "Functor/&ParameterTargetFactionPartyTitle"
msgid "Party"
msgstr "파티"

msgctxt "Functor/&ParameterTargetFactionPartyDescription"
msgid "The target creature will join the party."
msgstr "대상 크리쳐는 파티에 들어올 것입니다."

msgctxt "Functor/&ParameterEncounterGroupTitle"
msgid "Encounter Group"
msgstr "조우 그룹"

msgctxt "Functor/&ParameterEncounterGroupDescription"
msgid "The encounter group ID of the creatures targeted by this operation."
msgstr "이 활동의 대상이 되는 크리쳐들의 조우 그룹 ID입니다."

msgctxt "Functor/&PurgeCompanionTitle"
msgid "Purge Companion"
msgstr "일행 방출"

msgctxt "Functor/&PurgeCompanionDescription"
msgid ""
"Removes the specified companion from the party and deletes them from the "
"game. Another gadget can spawn them again as a dialog NPC, for example."
msgstr "지정한 일행을 파티에서 내보내고 게임에서 삭제합니다. 다른 도구를 사용해 대상을 다시 대화 NPC로 소환할 수도 있습니다."

msgctxt "Functor/&ParameterMonsterOrNpcTitle"
msgid "Monster or NPC"
msgstr "몬스터 또는 NPC"

msgctxt "Functor/&ParameterMonsterOrNpcDescription"
msgid ""
"Specifies a monster or NPC, either from the base game or from this user "
"campaign."
msgstr "기본 게임이나 이 유저 캠페인에서 대상을 몬스터나 NPC 중 하나로 지정합니다."
